社區組織協會對麥當勞取消晚間堂食感無奈

社區組織協會社區幹事吳衛東對疫情令麥當勞取消晚間堂食感無奈，又稱去年調查指出，在全港逾100間麥當勞分店，發現了448名俗稱「麥難民」的露宿者，相信新措施會令該批麥難民失去容身之所，改到天橋底、公園及行人隧道露宿。他指麥難民選擇到麥當勞逗留，主要是有安全感，不怕被盜竊，衞生環境相對較好。他批評政府漠視無家者需要，令他們流離失所，改到快餐店留宿，要求政府開設臨時收容所接濟該批無家者。

講得出口
呢d社區組織真係好西反智
麥當勞做埋你個份 cls

百痴 你當麥當勞開善堂

當m記係露宿者之家

咁不如社區組織協會開通宵啊

社區組織協會屌錯人
點解佢地唔問係邊個搞到個社會咁多「麥難民」露宿者

麥當勞對連登仔取消幫親感無奈

奉旨要開架咩
講真平時唔趕佢哋走已經好仁慈

真係當左老麥係收容所

慷他人之慨

垃圾中資用嚟做善堂咪好囉，做乜咁多人幫金拱門講嘢

點解政府唔恆常開放社區中心安置露宿者

雖然金拱門係紅企 但都算係咁
咁多年對呢啲露宿者都隻眼開隻眼閉
你估人地有責任一定要照顧呢班人?
又唔見你屌政府特登係天橋底起石釘 公園夜晚鎖門 長櫈中間加鐵扶手
又唔撚安排/幫 班露宿者搵地方住
明明係個政府嘅責任 走去屌個餐廳

要求社區組織協會開放24小時收留露宿者

當金拱門應份咁
開你自己屋企道門咪得

內文有屌政府

家下情況危急,唔怪得老麥...

要怪就怪你自己廢撚到收容唔到呢班流浪漢
將個責任推畀生意佬

我喺多倫多 食肆都關門只做外賣
M記等快餐店啲檯凳都搬走晒
但街上流浪者明顯少咗
點解呢度做得到?

你班社福撚收咁多捐款又做左d咩呀
統計數字你就識, 抽水你又識, 到幫佢就搵餐廳幫呀?
真係屌你老母

叫ymca收留人囉

你個組織開放咗office畀露宿者未?

社區組織協會啲人開放左自己屋企未?

社區組織有冇諗過咁係為佢地好，唔洗人群聚集呀，少啲感染風險

根本佢早就想cut 24小時
24小時百佳惠康好似都cut到得番一兩間
根本無著數
留意番佢只係六點後先cut堂食
唔洗講到抗疫咁偉大
只係想cut人

好多年前已經變收容所

直接將全港報案室改做臨時收容所
反正班9都唔撚開工架啦

SOCO 不嬲賤格㗎啦
上網search下入面有咩人做大家就知道

金拱門買左香港麥記無幾耐

他批評政府漠視無家者需要，令他們流離失所，改到快餐店留宿，要求政府開設臨時收容所接濟該批無家者。

禮賓府咪岩

YMCA而家都無人住啦

真，以前夜晚好多有露宿者過夜
仲要係加劇嘅情況，之後好似變會局部開放扮清潔

痴線
比班難民濫用仲要屌佢唔開放比難民訓

點解施小姐同蔡先生唔開放佢地屋企收容麥難民
我感到好失望

政府一直有開放露宿者之家 ， 但露宿者唔想去

六點後最多人，所以先cut

政府有露宿者之家， 但佢地唔想入去住。

本應露宿者呢個問題好複雜，要屌就屌哂政府 金拱門就冇錯

佢咪屌緊政府
感無奈都叫屌咩

戇撚鳩 人地開門係比你露縮 ?

老撚奉

對準政權: 政府

蔡耀昌,施麗珊,何喜華唔開放自己屋企比麥難民暫住??

老奉開比你入去訓教

無奈都唔比咁惡

樓上成班兒登仔
知唔知咩叫企業社會責任啊

又係唔鬧政府
走去鬧麥記

人哋又冇屌m記，屌政府啫，連登仔一係閱讀攞U，一係逢左必反

都唔係閱讀理解問題
係內文都冇睇

本人表示很憤怒 有冷氣有二手飯邊度搵

大佬，m記冇責任嫁
鬧你都要鬧啱人先得嫁

想像到一大班廢老係到屌嘅場面了

佢哋有冇開放自己辦事處俾露宿者先

社區組織應嘗試開放自己嘅服務中心畀露宿者

而唔係批評食店唔畀人過夜 ....

講到m 記係要開比難民

麥當勞取消晚間堂食感無奈
他批評政府漠視無家者需要

on9你咁講法 我係麥當勞 開返之後實收翻你班仆街租

Qbear2nd - 麥當勞 已經唔岩窮人住

蔡耀昌

政府搞難民中心

好像避寒中心
唔比吸毒，搞野

你叫政府開體育館比人訓囉

叫社工24小時照顧佢地啦

你唔想去住咪唔好住
而家我唔想開放堂食嘅時候又阿吱阿咗

屎麗珊班仆街又唔見捐身家幫班垃圾

英國M記weekend都係收檯凳淨做外賣

不嬲午市晚市最多人
Cut6點後都唔夠?

連登仔唔睇內文

"他批評政府漠視無家者需要，令他們流離失所，改到快餐店留宿，要求政府開設臨時收容所接濟該批無家者"

明明佢主力屌緊政府, 連登仔反而替M記無奈

林鄭: 邊個訓街就打斷邊個對腳

屌 老馮咁撚樣

好On9

真

佢點都有d怨M記既成份喺裏面
如果唔係點會提
同埋佢個feel根本就似係比說話m記聽

賣港組織協會光復後必入清算名單

辦事處？起碼開放佢地自己屋企先啦，開善堂喎緊係由屋企做起

咁撚大愛就你地屋企度訓

唉黎緊兩個禮拜要訓街
好彩都未係太熱

我唔知露宿者本身抵唔抵可憐
但政府咁多年黎都趕絕露宿者,幾時有理過佢地
公屋又比晒支那人

咁無辦法啦,你係都要咁睇既話

笑撚左

香港社區組織協會，咪上次蔡耀昌話歧視大陸人嗰個組織
左膠即左膠，理解但不能認同
cls

企業社會責任係將你商業營運嘅地方比晒戰露宿者訓
仲要係飲食業

你先係兒登仔啊?
使唔使增設埋手天使服務啊?

唔抵可憐,好多都係佢地自己既選擇
有部分唔要人/政府幫,唔拎綜援唔住公屋,但唔知自己露宿一樣麻煩緊人
有部分係有錢/有工作能力,因為某D原因先露宿

我覺得要解決露宿者問題
重點唔係派幾多錢俾佢
而係要解決佢地背後既心理問題,先融入得番社會
呢樣其實就係呢D社區組織要做既野
當然政府對呢D組織既支援可能都唔夠

咪係 人地都要瞓街少少同情心都冇

大愛撚真係好撚痴線
其實唔主動晚晚趕晚晚清場已經係隻眼開隻眼閉
佢哋呢啲露宿者組織都知
有啲露宿者真係精神病
有小部份係有屋企翻都要瞓街
但你唔好理直氣壯咁話人地餐廳唔開係好似對你唔住咁啦...
根本政府就唔會諗住開臨時庇護中心
咁係咪等於承認咁多年來係麥當勞幫佢哋accommodate 呢班人
呢個政府會認有呢啲問題咩？
養班NGO就係諗住搞搞呢啲問題
點知到真係有問題又屌返政府？

去得麥當勞住
相信好大部份係炒散甚至係有正職
只係份糧交唔起租先焗住咁生活
露宿者之家除咗要社工轉介
更大嘅問題係唔就腳
搭車一來一回都係錢

其實佢內文都係屌政府...
露宿者問題係複雜的 但政府真係冇諗過做野
唔係話有個露宿者之家就得 依樣野根本治標唔治本
之前去做過露宿者探訪
油麻地個個在垃圾站上面啊...
而且佢地都話唔係唔想入露宿者之家住
係入親去都比人偷野 管理唔好
搞到佢地情願露宿有啲識的左鄰右里互相照顧好過
而單身人士宿位最多住半年
佢地住完 出返去到租唔起劏房個陣 就好易返去露宿
露宿好多時個主因都係貴租 而依方面政府冇處理過
當然 都唔可以否認有時有啲露宿者純粹係想露宿...

撳錯腐皮sorry
咁咪幾好m記有個用途貢獻社會

Exactly

黨企唔開俾你咋, 唔去黨果度示威?

根本唔係左膠 直頭賣港
社福界毒瘤

社區組織協會係垃圾中共組織專門賣港
都好狗咬狗

其實人地又唔係直接屌鳩 M記 係用"無奈"呢隻字眼
做咩咁多人係到屌鳩個社區組織呢?

同埋M記一向 承諾唔會趕走流浪人士 本身佢地間野就諗住支援流浪人士
當然佢唔係一定要咁樣做 但佢都冇去屌鳩M記BO
亂咁屌個班係咩事?

同埋個社區組織條友"對疫情令麥當勞取消晚間堂食感無奈" 加上佢都指出係政府亂鳩咁嚟 冇睇流浪者需要 係屌鳩政府-"批評政府漠視無家者需要" 冇留意M記有支援流浪人士 加埋政府本身又冇安排後續支援

其實d人有無睇內文，個個以為人地屌緊m記，但明明係批評緊政府

你仲反智啦 "無奈"都唔比
讚你個堆仲戇鳩鳩 人地明明都冇屌鳩M記
明明係屌政府
我唔撚知讚個班係咩一回事 冇曬思考
已經唔係一兩次嘅事 係見好多POST 都有咁個情況發生

人哋係食肆，係餐飲業唔係慈善機構
而家唔做生意令到一班人無地方過夜唔係佢哋錯喎
茅頭唔該指返去政府度

你有冇睇內文ER 個標題人地都用"無奈"
你地想點阿 究竟幾時先會睇內文+自己思考阿

黑警打露宿者又唔見條支那婆出聲

咁m記唔係比你訓的…

肯定好多人照坐入面食

我就支持班社福撚去討伐金拱門啦
搞到班露宿者冇位落腳,咪姐係要煩撚到社福撚
緊係維護自己利益為先啦,我撐佢地嫁

老馮俾你瞓嘅咩屌你老母

On9
就算人地做生意想Cut服務洗撚問過你咩

可憐人必有可恨之處

On9 包你哋住㗎？

班人冇地方訓要去麥記過夜
係因為你班組織幫唔到佢地解決住宿呀
你無奈乜柒野

麥當勞轉咗中資之後其實已經想趕走麥難民
早幾年有幾間直頭唔開廿四
今次直接趕似係驚麥難民中招搞到間鋪冇得做

啲社福機構含撚啦
人哋麥難民住足十幾年你唔去幫佢地？
最叻就淨係識攞funding
依家就係到攞尾彩 咁同建制所謂嘅爭取到一萬蚊有乜分別

唔係幫麥記講野
係幫道理講野
如果間食蝕又麥當奴改造龍門或者光榮 係咪就屌得社協

社區組織 應該做嘅嘢，將個責任擺落商業公司到

叫政府開放橋底做帳幕之家每晚開放9-7點,搵人做睇場咪算

咁你地不如開個office比佢地過夜

樓主有人兜中資鋪做善堂我都buy
但係你up社會責任就真係鳩撚到

的確係，唔可以將哩啲同金拱門混為一談
一嚟金拱門係大財團，完全afford 得到畀露宿者佔據空間嘅成本；二嚟深夜佢啲舖本來就冷清，提供個地方比露宿者瞓仲增加咗社會效益；三嚟佢係中資本來就應該收皮，最好全線分店淨係得麥難民冇人幫襯

罰你睇多次

兒登仔係風之子是常識吧

露宿者認為餐廳衛生環境較好

但佢哋令餐廳衛生變差呢
無家可歸自然少沖涼 個身好臭
又會有好多袋垃圾隨身

ON9香港社區組織協會
著名成員：From WIKI
彭鴻昌
何喜華
蔡耀昌
施麗珊
吳衛東

[]社區組織協會社區幹事吳衛東對疫情令麥當勞取消晚間堂食感無奈，又稱去年調查指出，在全港逾100間麥當勞分店，發現了448名俗稱「麥難民」的露宿者，相信新措施會令該批麥難民失去容身之所，改到天橋底、公園及行人隧道露宿。他指麥難民選擇到麥當勞逗留，主要是有安全感，不怕被盜竊，衞生環境相對較好。他批評政府漠視無家者需要，令他們流離失所，改到快餐店留宿，要求政府開設臨時收容所接濟該批無家者。

[大公報]訊記者伍軒沛報道：有前線醫護人員罷工，香港社區組織病人權益幹事彭鴻昌認為，該些醫護沒有考慮病人的權益，現時醫院已經長期人手不足，罷工會延誤醫治非緊急甚至是預約手術的病人，亦會影響病人心理，令他們產生負面情緒。

[蘋果日報]身兼民主黨中委的社區組織協會幹事蔡耀昌，日前向平機會投訴食肆拒招待內地人涉歧視，激起黨內反彈，黨友批評其言論與民主黨堅持封關的立場有嚴重矛盾，發起聯署促蔡辭任中委。民主黨昨為事件召開特別中委會，蔡耀昌席間自願提出辭任中委及其他職務，獲該黨即時接納。蔡耀昌強調不會收回食肆歧視中國人的言論，但明白到黨友在地區工作上因其言論承受壓力；民主黨則感謝蔡主動請辭，避免可能出現的矛盾。

香港社區組織協會＝香港on9協會

我娘家個邊M記啲M記姨姨好好，見到啲人食剩既薯條，佢會問街友要唔要先收。
職員又會用好平常嘅樣幫佢地斟水。

係㗎

社區組織協會社區
係藍底兼幫新移民拎著數

連登真係好多痴線，叫乜美國幫，我地都係難民炸。

早兩三年試過喺屋村地區m記partime

平日我唔知啦
但假期10點幾-12點最忙 啲人一起身就落去買早餐

其次係黃昏 啲師奶食個tea

相反夜晚唔算多人
直頭3-4個人就可以run到間m記
日頭大約6-7個

但係咪撚食m記啦 污糟到仆街
之前做m記 勁撚污糟
尤其係嗰啲所謂嘅xx特飲
啲雜果就咁放喺度成日有烏蠅飛嚟飛去
之後啲汽水斟多咗會放喺度
有人嗌嘅話就咁俾杯嘢佢

仲唔話老麥歧視嘅，菜狗快d撲出黎啦～

有撚責任照顧你呀。 唔屌政府屌食肆

咁嘅組織真係遺禍社會

佢哋當金拱門係佢哋同業

NGO d垃圾真係賤撚過紅店
屌你老母拎政府funding、市民稅收自肥
得閒出嚟9up兩句叫下春

「他指麥難民選擇到麥當勞逗留，主要是有安全感，不怕被盜竊，衞生環境相對較好」

有冇諗過衛生環境同樣係俾食客？你夜晚收工入去見到隔離成排都除晒鞋襪瞓上張櫈度會覺得點？

真係弱智
M記幾時包埋比你班難民訓？
唔出聲就當老撚奉？

呢次我撐金拱門

尼間協會真心on9 同離地

聽講社區組織協會社區幹事吳衛屋企好大
應該有位比佢地訓

好撚on9

入引鬥賤既智慧

政府做法西係今日嘅事？
本身呢d社區組織就係要督促政府、倡議相關法規政策，
佢哋做過咩？咪就係淨係識呃funding年年加人工
無奈乜春？本身有麥難民已經證明呢班社區組織無存在意義啦，依家仲表示無奈...
d無家者就無奈啦，仲話人無獨立思考

點解唔係屌政府係屌私營公司？
同YMCA個呀頭一樣咁撚弱智

我係市民都日日批評緊政府呀
社區組織要做嘅係督促政府改善現有法規、主動協助無家者，同媒體受訪時表示對麥當勞做法無奈做乜鳩？
依家幫助無家者係麥當勞責任？

畀，扶貧、救助無家者一定係麥當勞責任啦
社區組織咪係媒體面前表示無奈就可以袋袋平安

社協幫新移民就叻
幫麥難民就淨係識表示無奈，唔屌得？

對疫情令麥當勞取消晚間堂食感無奈
他批評政府漠視無家者需要

屌你老母自己唔開放社區中心 屌人地唔開？ 你就真係代表政府啦 你老母！

嘩 露宿唔緊要 唔好老鳳啦

有聲

咪話表示無奈做乜撚
扶貧佢自己本份喎大哥
做咗40幾年，扶貧扶撚咗去邊？
社協淨係識幫新移民，又唔屌得

依家m記老奉要幫你收容班露宿者？屌啦 你地呢班所謂社區組織有收funding架仆街 你地收錢就整埋晒啲數據而唔係落手解決？咁m記有冇問政府攞funding定係你地轉晒啲funding俾m記呀？一直都覺得呢班社區組織都係仆街嚟

咁多人咁高人工應該十捐一咁助養露宿者

喂屌你社區組織協會黃店就識話人歧視，對金拱門就唔敢出聲
唔識問點解6pm後先唔俾堂食? 唔係歧視緊夜間工作者/ 對陽光敏感人士?

政府責任嚟